%% Преамбула TeX-файла

% 1. Стиль и язык
\documentclass[utf8x, 14pt]{G7-32} % Стиль (по умолчанию будет 14pt)

% Остальные стандартные настройки убраны в preamble.inc.tex.
\include{preamble.inc}

% Полезные макросы листингов.
%\include{macros.inc}

% Стиль титульного листа и заголовки
\include{title}


\begin{document}

\frontmatter % выключает нумерацию ВСЕГО; здесь начинаются ненумерованные главы: реферат, введение, глоссарий, сокращения и прочее.

\maketitle %создает титульную страницу


\begin{executors}
\personalSignature{Выполнил студент}{Щеглова П.Н.}
\end{executors}


%\listoffigures                         % Список рисунков

%\listoftables                          % Список таблиц

%\NormRefs % Нормативные ссылки 
% Команды \breakingbeforechapters и \nonbreakingbeforechapters
% управляют разрывом страницы перед главами.
% По-умолчанию страница разрывается.

% \nobreakingbeforechapters
% \breakingbeforechapters

\tableofcontents

\printnomenclature % Автоматический список сокращений

\include{intro}

\chapter{Сборка документа}
\label{cha:design}
\section{Архитектура всячины}

\subsection{Протестируем подпункт}
\subsubsection{А теперь подподпункт}


\paragraph{Проверка} параграфа. Вроде работает.
\paragraph{Вторая проверка} параграфа. Опять работает.


\begin{itemize}
\item Это список с <<палочками>>.
\item Хотя он и по ГОСТ, но\dots
\end{itemize}



\mainmatter % это включает нумерацию глав и секций в документе ниже

\chapter{Задачи контрольных работ 2 и 1}
\section{Разбор примеров задач контрольной работы 2}
\subsection{Задача 1}
Найти минимальный многочлен $m(x)$ для ЛРП с х.м. $f(x)\in\{x^5+x+1, x^5+x^4+1, x^5+x^2+1, x^5+x^3+1\}\in F_2[x]$ и вектором начального состояния: $$s(0)\in\{(11111), (11011), (11101), (11100), (10110), (00001), (00011), (00111), (01111)\}$$

По утверждению 1.6.2 любой характеристический многочлен ЛРП кратен минимальному многочлену. Тогда достаточно проверить делители характеристической функции.

\begin{enumerate}
    \item $x^5+x+1$
    
    Так как корней нет ($0$ или $1$ не подходят), делители следует искать срели многочленов степени $2,3$, причем неприводимых. Таких 2 степени в нашем поле только одно - $1 + x + x^2$, проверим делимость простым делением уголком - остаток от деления равен $0$, получаем, что $f(x) = (x^2+x+1)(x^3+x^2+1)$. $x^3+x^2+1$ - в свою очередь не имеет корней и не делится на $1 + x + x^2$, а значит неприводим. Так как ЛРП ненулевая (начальный вектор ненулевой), делитель $1$ также не является минимальным многочленом по определению. Следовательно минимальный многочлен $m(x)\in \{x^2+x+1, x^3+x^2+1, x^5+x+1\}$.
    
    Проверим многочлен $(x^2+x+1)$:  многочлен показывает, что каждое следующее число последовательности получается из двух предыдущих как линейная комбинация с коэффициентами как в многочлене, то есть если первые числа последовательности $1,1$, то ЛРП соответствует вектору начального состояния $(1, 1, 0, 1, 1)$, если первые числа последовательности $0,1$, то $(0, 1, 1, 0, 1)$, и по такому же принципу подходит вектор начального состояния $(1,0,1,1,0)$. Таким образом, для полученных векторов $m(x) = (x^2+x+1)$.  ( P.S. теория говорит нам, что проверять совпадение последовательности необходимо и достаточно лишь в начальном векторе, далее последовательность будет вычисляться в соответствии с характеристической функцией, минимальный многочлен должен совпадать таким образом и иметь минимальную подходящую степень, поэтому оставшиеся многочлены-претенденты не подходят).
    
    Проверим многочлен $(x^3+x^2+1)$:  многочлен показывает, что каждое следующее число последовательности получается из трех предыдущих как линейная комбинация с коэффициентами как в многочлене, то есть , в нашем случае сумма первого и третьего задает четвертое, тогда если первые числа последовательности $1,1,1$, то ЛРП соответствует вектору начального состояния $(1, 1, 1, 0, 1)$, если первые числа последовательности $1,1,0$, то $(1, 1, 0, 1, 0)$, и по такому же принципу подходят вектора начального состояния $(1,0,1,0,0), (1,0,0,1,1), (0,1,1,1,0), (0,1,0,0,1), (0,0,1,1,1)$. Таким образом, для полученных векторов $m(x) = (x^3+x^2+1)$.
    
    Для всех остальных состояний кроме $(0,0,0,0,0)$, минимальный многочлен будет совпадать с характеристической функцией.
    
    \item $x^5+x^4+1$
    
    Так как корней нет ($0$ или $1$ не подходят), делители следует искать срели многочленов степени $2,3$, причем неприводимых. Таких 2 степени в нашем поле только одно - $1 + x + x^2$, проверим делимость простым делением уголком - остаток от деления равен $0$, получаем, что $f(x) = (x^2+x+1)(x^3+x+1)$. $x^3+x+1$ - в свою очередь не имеет корней и не делится на $1 + x + x^2$, а значит неприводим. Так как ЛРП ненулевая (начальный вектор ненулевой), делитель $1$ также не является минимальным многочленом по определению. Следовательно минимальный многочлен $m(x)\in \{x^2+x+1, x^3+x+1, x^5+x^4+1\}$.
    
    Проверим многочлен $(x^2+x+1)$:  многочлен показывает, что каждое следующее число последовательности получается из двух предыдущих как линейная комбинация с коэффициентами как в многочлене, то есть если первые числа последовательности $1,1$, то ЛРП соответствует вектору начального состояния $(1, 1, 0, 1, 1)$, если первые числа последовательности $0,1$, то $(0, 1, 1, 0, 1)$, и по такому же принципу подходит вектор начального состояния $(1,0,1,1,0)$. Таким образом, для полученных векторов $m(x) = (x^2+x+1)$.  ( P.S. теория говорит нам, что проверять совпадение последовательности необходимо и достаточно лишь в начальном векторе, далее последовательность будет вычисляться в соответствии с характеристической функцией, минимальный многочлен должен совпадать таким образом и иметь минимальную подходящую степень, поэтому оставшиеся многочлены-претенденты не подходят).
    
    Проверим многочлен $(x^3+x+1)$:  многочлен показывает, что каждое следующее число последовательности получается из трех предыдущих как линейная комбинация с коэффициентами как в многочлене, то есть , в нашем случае сумма первого и второго задает четвертое, тогда если первые числа последовательности $1,1,1$, то ЛРП соответствует вектору начального состояния $(1, 1, 1, 0, 0)$, если первые числа последовательности $1,1,0$, то $(1, 1, 0, 0, 1)$, и по такому же принципу подходят вектора начального состояния $(1,0,1,1,1), (1,0,0,1,0), (0,1,1,1,0), (0,1,0,1,1), (0,0,1,0,1)$. Таким образом, для полученных векторов $m(x) = (x^3+x+1)$.
    
    Для всех остальных состояний кроме $(0,0,0,0,0)$, минимальный многочлен будет совпадать с характеристической функцией.
    
    \item $x^5+x^2+1$
    
    Так как корней нет ($0$ или $1$ не подходят), делители следует искать срели многочленов степени $2,3$, причем неприводимых. Таких 2 степени в нашем поле только одно - $1 + x + x^2$, проверим делимость простым делением уголком - остаток от деления равен $1$, получаем, что $f(x)$ неприводим. Так как ЛРП ненулевая (начальный вектор ненулевой), делитель $1$ также не является минимальным многочленом по определению. Следовательно минимальный многочлен $m(x) = x^5+x^4+1$ для любого ненулевого начального вектора.
    
    \item $ x^5+x^3+1$
    
    Так как корней нет ($0$ или $1$ не подходят), делители следует искать срели многочленов степени $2,3$, причем неприводимых. Таких 2 степени в нашем поле только одно - $1 + x + x^2$, проверим делимость простым делением уголком - остаток от деления равен $x+1$, получаем, что $f(x)$ неприводим. Так как ЛРП ненулевая (начальный вектор ненулевой), делитель $1$ также не является минимальным многочленом по определению. Следовательно минимальный многочлен $m(x) = x^5+x^4+1$ для любого ненулевого начального вектора.    

    
\end{enumerate}

\subsection{Задача 2}
Для каких $m(x)\in\{m_1(x)=x^2+x+1, m_2(x)=x^3+x+1, m_3(x)=x^3+x^2+1, m_4(x)=x+1\}$ в семействе $S(f)$, $f(x)\in \{x^5+x+1, x^5+x^4+1, x^4+x^2+1, x^4+1, x^3+1\}, f\in F_2[x]$, существует ЛРП, минимальный многочлен которой равен $m(x)$?

Если многочлен является неприводимым делителем функции $f$ из семейства $S(f)$, то в этом семействе обязательно найдется ЛРП, для которой данный многочлен является минимальным. 

$f(x) = $

\begin{enumerate}
    \item $x^5+x+1$
    
     Так как корней нет ($0$ или $1$ не подходят), делители следует искать срели многочленов степени $2,3$, причем неприводимых. Таких 2 степени в нашем поле только одно - $1 + x + x^2$, проверим делимость простым делением уголком - остаток от деления равен $0$, получаем, что $f(x) = (x^2+x+1)(x^3+x^2+1)$. $x^3+x^2+1$ - в свою очередь не имеет корней и не делится на $1 + x + x^2$, а значит неприводим. Тогда для многочленов $m_1(x)=x^2+x+1, m_3(x) = x^3+x^2+1$ существуют ЛРП из данного семейства, для которых они  являются минимальным. Например, см. Разбор примеров задач контрольной работы, Задача 1, пункт 1.
     
     \item $x^5+x^4+1$
     
     Так как корней нет ($0$ или $1$ не подходят), делители следует искать срели многочленов степени $2,3$, причем неприводимых. Таких 2 степени в нашем поле только одно - $1 + x + x^2$, проверим делимость простым делением уголком - остаток от деления равен $0$, получаем, что $f(x) = (x^2+x+1)(x^3+x+1)$. $x^3+x+1$ - в свою очередь не имеет корней и не делится на $1 + x + x^2$, а значит неприводим. Тогда для многочленов $m_1(x)=x^2+x+1, m_2(x)=x^3+x+1$ существуют ЛРП из данного семейства, для которых они  являются минимальным.  Например, см. Разбор примеров задач контрольной работы, Задача 1, пункт 2.
     
     \item $x^4+x^2+1$
     Так как корней нет ($0$ или $1$ не подходят), делители следует искать срели многочленов степени $2$, причем неприводимых. Таких 2 степени в нашем поле только одно - $1 + x + x^2$, проверим делимость простым делением уголком - остаток от деления равен $0$, получаем, что $f(x) = x^4+x^2+1 = (x^2+x+1)^2$. Тогда для многочлена $m_1(x)=x^2+x+1$ существуют ЛРП из данного семейства, для которых он  является минимальным.  Например, см. Разбор примеров задач контрольной работы, Задача 1, пункт 1 или 2.
     
     \item $x^4+1$
     $f(x)$ приводим: $(x+1)^4$. Тогда для многочлена $m_4(x)=x+1$ существуют ЛРП из данного семейства, для которых он  является минимальным. 
     
     \item $x^3+1$
     $f(x)$ приводим: $(x+1)(x^2+x+1)$. Тогда для многочлена $m_1(x)=x^2+x+1, m_4(x)=x+1$ существуют ЛРП из данного семейства, для которых он  является минимальным. 
     
\end{enumerate}

\subsection{Задача 3}
Для каких $r\in\{1,2,3,…,30\}$ в семействе $S(f)$ ЛРП с х.м. $f(x)\in\{(x^2+x+1)^8, (x+1)^{10}, (x^3+x+1)^4, (x^2+x+1)^2(x+1)^4, (x+1)^{12}, (x^3+x^2+1)^3\}, f\in F_2[x]$, существует ЛРП с минимальным периодом, равным $r$?

Минимальный период ЛРП равен периоду его минимального многочлена, следовательно достаточно для каждой х.ф. вычислить периоды всех ее делителей:

\begin{enumerate}
    \item $(x^2+x+1)^8$, его делитель, многочлен $x^2+x+1$ не имеет корней и неприводим, его период $r = 2^2 -1 = 3$, так как второй делитель этого числа - 1 - не подходит, в связи с тем, что период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1. Далее, наименьшее такое $t$, что $2^t \geq 8$, $t=3$. В этом случае по Случаю 2 период ненулевой последовательности из $S(f)$ будет лежать в множестве $\{3, 6, 12, 24\}$. Тогда, так как для любого делителя х.ф. в семействе ЛРП найдется такая, для которой он будет минимальным многочленом, тогда для всех представленных в множестве вариантов найдется такая ЛРП, для которой минимальный период принадлежит множеству $r \in \{1,3,6,12,24 \}$. 
    
    $x^3 (\mod x^2+x+1) = (x+1)x = x^2+x = 1, r = 3$
    
    $x^3 (\mod (x^2+x+1)^2) = x^3 \neq 1$
    
    $x^6 (\mod (x^2+x+1)^2 = x^4+x^2+1) = (x^2+1)x^2 = x^4+x^2 = 1, r = 6$
    
    $x^3 (\mod (x^2+x+1)^3) = x^3 \neq 1$
    
    $x^6 (\mod (x^2+x+1)^3 = 1 + x+ x^3+x^5+ x^6) = 1 + x+ x^3+x^5 \neq 1$, тогда $r = 12$
    
    $x^{12} (\mod (x^2+x+1)^8 ) = x^{12} \mod 1 + x^8 + x^{16} = x^{12} \neq 1$
    
    $x^{24} \mod 1 + x^8 + x^{16} = (1 + x^8) x^8 = x^8 + x^{16} = 1, r = 24$
    
    \item $(x+1)^{10}$, его делитель, многочлен $x+1$ не имеет корней и неприводим, его период $r = 2^1 -1 = 1$. Далее, наименьшее такое $t$, что $2^t \geq 10$, $t=4$. В этом случае период ненулевой последовательности из $S(f)$ будет лежать в множестве $\{1, 2, 4, 8, 16\}$. Тогда, так как для любого делителя х.ф. в семействе ЛРП найдется такая, для которой он будет минимальным многочленом, тогда для всех представленных в множестве вариантов найдется такая ЛРП, для которой минимальный период принадлежит множеству $r \in \{1, 2, 4, 8, 16\}$.
    
    $x^1 \mod x+1 = 1, r = 1$
    
    $x^2 \mod x^2+1 = 1, r = 2$
    
    $x^4 \mod x^3 + x^2 + x +1 = (x^2 + x + 1) x = 1, r = 4$
    
    $x^8 \mod x^4+1 = 1, r = 8$
    
    $x^8 \mod x^{10} +x^8 + x^2 + 1 = x^8 \neq 1$
    
    $x^{16} \mod x^{10} +x^8 + x^2 + 1  = (x^8 + x^2 + 1) x^6 = x^{14} + x^8 + x^6 = (x^8 + x^2 + 1) x^4 + x^8 + x^6 = x^{12} + x^8 + x^4$
    $ = (x^8 + x^2 + 1) x^2 + x^8 + x^4 = x^{10} + x^8 + x^2 = 1, r = 16$
    
    \item $(x^3+x+1)^4$, его делитель, многочлен $x^3+x+1$ не имеет корней и неприводим, его период $r = 2^3 -1 = 7$, так как второй делитель этого числа - 1 - не подходит, в связи с тем, что период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1. Далее, наименьшее такое $t$, что $2^t \geq 4$, $t=2$. В этом случае период ненулевой последовательности из $S(f)$ будет лежать в множестве $\{7, 14, 28\}$. Тогда, так как для любого делителя х.ф. в семействе ЛРП найдется такая, для которой он будет минимальным многочленом, тогда для всех представленных в множестве вариантов найдется такая ЛРП, для которой минимальный период принадлежит множеству $r \in \{1, 7, 14, 28 \}$.
    
    $x^7 \mod x^3+x+1 = (x+1)(x+1)x = x^3 + x = 1, r = 7$
    
    $x^7 \mod (x^3+x+1)^2 = x^7 \mod 1+x^2+x^6 = x+x^3 \neq 1$
    
    $x^{14} \mod 1+x^2+x^6 = (1+x^2)^2 x^2 = x^2 + x^6 = 1, r = 14$
    
    $x^{14} \mod (x^3+x+1)^4 = x^{14} \mod 1 + x^4 + x^{12} = (1+x^4) x^2 = x^2 + x^6 \neq 1$
    
    $x^{28} \mod (x^3+x+1)^4 = x^{28} \mod 1 + x^4 + x^{12} = (1+x^4)^2 x^4 = (1 + x^8) x^4 = x^4 + x^{12} = 1, r = 28$
    
    \item $(x^2+x+1)^2(x+1)^4$, его делитель, многочлен $x^2+x+1$ не имеет корней и неприводим, его период $r = 2^2 -1 = 3$, так как второй делитель этого числа - 1 - не подходит, в связи с тем, что период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1; его делитель, многочлен $x+1$ не имеет корней и неприводим, его период $r = 2^1 -1 = 1$. Далее, наименьшее такое $t$, что $2^t \geq 2$, $t=1$, наименьшее такое $t$, что $2^t \geq 4$, $t=2$. В этом случае период ненулевой последовательности из $S(f)$ будет лежать в множестве $\{3, 6; 1, 2, 4; 12\}$. Тогда, так как для любого делителя х.ф. в семействе ЛРП найдется такая, для которой он будет минимальным многочленом, тогда для всех представленных в множестве вариантов найдется такая ЛРП, для которой минимальный период принадлежит множеству $r \in \{1,2,3,4,6,12 \}$.
    \item $(x+1)^{12}$, его делитель, многочлен $x+1$ не имеет корней и неприводим, его период $r = 2^1 -1 = 1$. Далее, наименьшее такое $t$, что $2^t \geq 12$, $t=4$. В этом случае период ненулевой последовательности из $S(f)$ будет лежать в множестве $\{1, 2, 4, 8, 16\}$. Тогда, так как для любого делителя х.ф. в семействе ЛРП найдется такая, для которой он будет минимальным многочленом, тогда для всех представленных в множестве вариантов найдется такая ЛРП, для которой минимальный период принадлежит множеству $r \in \{1, 2, 4, 8, 16\}$.
    
    $x^1 \mod x+1 = 1, r = 1$
    
    $x^2 \mod x^2+1 = 1, r = 2$
    
    $x^4 \mod x^3 + x^2 + x +1 = (x^2 + x + 1) x = 1, r = 4$
    
    $x^8 \mod x^4+1 = 1, r = 8$
    
    $x^8 \mod x^12 +x^8 + x^4 + 1 = x^8 \neq 1$
    
    $x^{16} \mod x^{12} +x^8 + x^4 + 1 = (x^8 + x^4 + 1) x^4 = x^{12} + x^8 + x^4 = 1, r = 16 $
    
    \item $(x^3+x^2+1)^3$, его делитель, многочлен $x^3+x^2+1$ не имеет корней и неприводим, его период $r = 2^3 -1 = 7$, так как второй делитель этого числа - 1 - не подходит, в связи с тем, что период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1. Далее, наименьшее такое $t$, что $2^t \geq 3$, $t=2$. В этом случае по Случаю 2 период ненулевой последовательности из $S(f)$ будет лежать в множестве $\{7, 14, 28\}$. Тогда, так как для любого делителя х.ф. в семействе ЛРП найдется такая, для которой он будет минимальным многочленом, тогда для всех представленных в множестве вариантов найдется такая ЛРП, для которой минимальный период принадлежит множеству $r \in \{1, 7, 14, 28\}$. 
    
    $x^7 \mod x^3+x^2+1 = (x^2+1)(x^2+1)x = x^5 + x = (x^2+1)x^2 +x = x^4 + x^2 + x = x^3 + x^2 = 1, r = 7$
    
    $x^7 \mod (x^3+x^2+1)^2 = x^7 \mod 1+x^4+x^6 = x+x^5 \neq 1$
    
    $x^{14} \mod 1+x^4+x^6 = (1+x^4)^2 x^2 = x^2 + x^10 = (1+x^4)x^4 + x^2 = (1+x^4)x^2 + x^4 + x^2 = 1, r = 14$
    
    $x^{14} \mod (x^3+x^2+1)^3 = x^{14} \mod 1 + x^2 + x^3 + x^4 + x^7 + x^8 + x^{9} = (1 + x^2 + x^3 + x^4 + x^7 + x^8) x^5 = x^5 + x^7 + x^8 + x^9 + x^{12} + x^{13} = 1 + x^2 + x^3 + x^4 + x^5 + (1+x) (x^3 + x^5 + x^6 + x^7 + x^10 + x^11) ... = 1+x+x^5+x^7 \neq 1$
    
    $x^{28} \mod (x^3+x^2+1)^3 = x^{28} \mod 1 + x^2 + x^3 + x^4 + x^7 + x^8 + x^{9} = ... = 1, r = 28$ Без вариантов.
    
\end{enumerate}

\subsection{Задача 4}
Найти первые три бита (нумерация координат слева направо) вектора 57–го состояния ЛРП с х.м. $f(x)=(x^3+x^2+1)^4 \in F_2[x]$ и вектором начального (ненулевого) состояния $s(0)\in (F2)^{12}, s(0)\in\{ (101100…0), (110100…0), (111100…0), (011000…0), (1000…0), $ $(0100…0), (101000…0), (100100…0)\}$.

Делитель характеристической функции, многочлен $x^3+x^2+1$ не имеет корней и неприводим, его период $r = 2^3 -1 = 7$, так как второй делитель этого числа - 1 - не подходит, в связи с тем, что период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1. Далее, наименьшее такое $t$, что $2^t \geq 4$, $t=2$. В этом случае по Случаю 2 период ненулевой последовательности из $S(f)$ будет лежать в множестве $\{7, 14, 28\}$. 

$x^{14} \mod (x^3+x^2+1)^4 = x^{14} \mod 1 + x^8 + x^{12} = (1+x^8) x^2 = x^2 + x^10 \neq 1$

$x^{28} \mod (x^3+x^2+1)^4 = x^{28} \mod 1 + x^8 + x^{12} = (1+x^8)^2 x^4 = (1 + x^{16}) x^4 = x^4 + x^{20} =$

$(1+x^8)x^8 +x^4 = (1+x^8)x^4 + x^8 + x^4 = 1, r = 28$

Тогда 57 состояние ЛРП $s(57) = s(28*2 + 1) = s(1)$. Тогда достаточно выработать одну новую координату и сдвинуть начало вектора, по виду х.ф. видно, что каждый следующий бит получается из 12 предыдущих как сумма первого бита ($x^{12}$) и пятого ($x^8$). Тогда $s(57) = s(1) \in\{ (01100…01), (10100…01), (11100…01), (11000…01), $ $(000…01), (100…01), (01000…01), (00100…01)\}$. Тогда ответ - первые три бита получившейся последовательности.

\subsection{Задача 5}
Найти минимальный период суммы двух ЛРП с х.м. $f_1(x)\in\{x^3+x^2+1, x^3+x+1\}, f_1\in F_2[x]$, и $f_2(x)\in\{x^2+x+1, x^2+1\}, f_2\in F_2[x]$, при условии, что начальный вектор первой ЛРП равен $s_1 \in\{(010), (110), (111), (101), (011), (001), (100)\}$, а второй равен $s_2\in\{(11), (10), (01)\}$.
\begin{enumerate}
    \item $f_1(x) = x^3+x^2+1, f_1\in F_2[x]$, $f_2(x) = x^2+x+1, f_2\in F_2[x]$
    
     Многочлены $x^3+x^2+1$ и $x^2+x+1$ не имеют корней, а значит неприводимы. Характеристический многочлен суммы двух ЛРП $f(x) = (x^3+x^2+1)(x^2+x+1)$ 5 степени, следовательно вектор начального состояния для данной ЛРП имеет длину 5. Для установленного варианта начальных векторов выработаем последовательность до 5 знаков и просуммируем, чтобы получить начальный вектор суммы ЛРП: $v_1 \in\{(01001), (11010), (11101), (10100), (01110), (00111), (10011)\}$, $v_2\in\{(11011), (10110), (01101)\}$, следовательно, если $s_2 = (11)$, то $s \in \{(10010), (00001),$ $(00110), (01111), (10101), (11100), (01000)\}$, если $s_2 = (10)$, то $s \in\{(11111), (01100)$, $(01011), (00010), (01000), (10001), (00101)\}$, если $s_2 = (01)$, то $s \in\{(00100), (10111)$, $(10000), (11001), (00011), (01010), (11110)\}$.
     
     В зависимости от начального вектора минимальным многочленом может быть $m(x)\in\{x^2+x+1, x^3+x^2+1, (x^3+x^2+1)(x^2+x+1)\}$, 1 не подходит, так как начальный вектор ненулевой. Определяем для полученного начального состояния, начиная с многочлена-претендента меньшей степени, может ли он вырабатывать данную последовательность и получаем, что минимальный период может быть равен $r \in \{3, 7, 21 \}$, будучи периодом найденного минимального многочлена.
     
     \item $f_1(x) = x^3+x^2+1, f_1\in F_2[x]$, $f_2(x) = x^2+1, f_2\in F_2[x]$
    
     Многочлен $x^3+x^2+1$ не имеет корней, а значит неприводим, $x^2+1 = (x+1)^2$. Характеристический многочлен суммы двух ЛРП $f(x) = (x^3+x^2+1)(x^2+1)$ 5 степени, следовательно вектор начального состояния для данной ЛРП имеет длину 5. Для установленного варианта начальных векторов выработаем последовательность до 5 знаков и просуммируем, чтобы получить начальный вектор суммы ЛРП: считаем аналогично предудыщему варианту.
     
     В зависимости от начального вектора минимальным многочленом может быть $m(x)\in\{x+1, x^2+1, x^3+x^2+1, (x^3+x^2+1)(x+1), (x^3+x^2+1)(x^2+1)\}$, 1 не подходит, так как начальный вектор ненулевой. Определяем для полученного начального состояния, начиная с многочлена-претендента меньшей степени, может ли он вырабатывать данную последовательность и получаем, что минимальный период может быть равен $r \in \{1, 2, 7, 7, 14 \}$, будучи периодом найденного минимального многочлена.
     
     \item $f_1(x) = x^3+x+1, f_1\in F_2[x]$, $f_2(x) = x^2+x+1, f_2\in F_2[x]$
    
     Многочлен $x^3+x+1$ и $x^2+x+1$ не имеют корней, а значит неприводимы. Характеристический многочлен суммы двух ЛРП $f(x) = (x^3+x+1)(x^2+x+1)$ 5 степени, следовательно вектор начального состояния для данной ЛРП имеет длину 5. Для установленного варианта начальных векторов выработаем последовательность до 5 знаков и просуммируем, чтобы получить начальный вектор суммы ЛРП: считаем аналогично предудыщему варианту.
     
     В зависимости от начального вектора минимальным многочленом может быть $m(x)\in\{x^2+x+1, x^3+x+1, (x^3+x+1)(x^2+x+1)\}$, 1 не подходит, так как начальный вектор ненулевой. Определяем для полученного начального состояния, начиная с многочлена-претендента меньшей степени, может ли он вырабатывать данную последовательность и получаем, что минимальный период может быть равен $r \in \{3, 7, 21 \}$, будучи периодом найденного минимального многочлена.
     
     \item $f_1(x) = x^3+x+1, f_1\in F_2[x]$, $f_2(x) = x^2+1, f_2\in F_2[x]$
    
     Многочлен $x^3+x+1$ не имеет корней, а значит неприводим, $x^2+1 = (x+1)^2$. Характеристический многочлен суммы двух ЛРП $f(x) = (x^3+x+1)(x^2+1)$ 5 степени, следовательно вектор начального состояния для данной ЛРП имеет длину 5. Для установленного варианта начальных векторов выработаем последовательность до 5 знаков и просуммируем, чтобы получить начальный вектор суммы ЛРП: считаем аналогично предудыщему варианту.
     
     В зависимости от начального вектора минимальным многочленом может быть $m(x)\in\{x+1, x^2+1, x^3+x+1, (x^3+x+1)(x+1), (x^3+x+1)(x^2+1)\}$, 1 не подходит, так как начальный вектор ненулевой. Определяем для полученного начального состояния, начиная с многочлена-претендента меньшей степени, может ли он вырабатывать данную последовательность и получаем, что минимальный период может быть равен $r \in \{1, 2, 7, 7, 14 \}$, будучи периодом найденного минимального многочлена.
\end{enumerate}

\subsection{Задача 6}
Найти минимальный многочлен суммы двух ЛРП с х.м. $f_1(x)\in\{x^3+x^2+1, x^3+x+1\}, f_1\in F_2[x]$, и $f_2(x)\in\{x^3+x+1, x^3+1\}, f_2\in F_2[x]$, при условии, что начальный вектор первой ЛРП равен $s_1 \in \{(010), (111), (110), (001), (100),(101),(011)\}$, а второй равен $s_2 \in\{(101), (111), (010), (001), (011), (100), (110)\}$

\begin{enumerate}
    \item $f_1(x) = x^3+x^2+1, f_1\in F_2[x]$, $f_2(x) = x^3+x+1, f_2\in F_2[x]$
    
     Многочлены $x^3+x^2+1$ и $x^3+x+1$ не имеют корней, а значит неприводимы. Характеристический многочлен суммы двух ЛРП $f(x) = (x^3+x^2+1)(x^3+x+1)$ 6 степени, следовательно вектор начального состояния для данной ЛРП имеет длину 6. Для установленного варианта начальных векторов выработаем последовательность до 6 знаков и просуммируем, чтобы получить начальный вектор суммы ЛРП: вычисляем аналогично Задаче 5.
     
     В зависимости от начального вектора минимальным многочленом может быть $m(x)\in\{x^3+x+1, x^3+x^2+1, (x^3+x^2+1)(x^3+x+1)\}$, 1 не подходит, так как начальный вектор ненулевой. Определяем для полученного начального состояния, начиная с многочлена-претендента меньшей степени, может ли он вырабатывать данную последовательность и получаем минимальный многочлен.
     
     \item $f_1(x) = x^3+x^2+1, f_1\in F_2[x]$, $f_2(x) = x^3+1, f_2\in F_2[x]$
    
     Многочлены $x^3+x^2+1$  не имеет корней, а значит неприводим, $x^3+1 = (x+1)(x^2+x+1)$. Характеристический многочлен суммы двух ЛРП $f(x) = (x^3+x^2+1)(x^3+1)$ 6 степени, следовательно вектор начального состояния для данной ЛРП имеет длину 6. Для установленного варианта начальных векторов выработаем последовательность до 6 знаков и просуммируем, чтобы получить начальный вектор суммы ЛРП: вычисляем аналогично Задаче 5.
     
     В зависимости от начального вектора минимальным многочленом может быть $m(x)\in\{x+1, x^2+x+1, x^3+1, x^3+x^2+1, (x^3+x^2+1)(x+1), (x^3+x^2+1)(x^2+x+1), (x^3+x^2+1)(x^3+1)\}$, 1 не подходит, так как начальный вектор ненулевой. Определяем для полученного начального состояния, начиная с многочлена-претендента меньшей степени, может ли он вырабатывать данную последовательность и получаем минимальный многочлен.
     
     \item $f_1(x) = x^3+x+1, f_1\in F_2[x]$, $f_2(x) = x^3+x+1, f_2\in F_2[x]$
    
     Многочлен $x^3+x+1$ не имеет корней, а значит неприводим. Характеристический многочлен суммы двух ЛРП $f(x) = (x^3+x+1)^2$ 6 степени, следовательно вектор начального состояния для данной ЛРП имеет длину 6. Для установленного варианта начальных векторов выработаем последовательность до 6 знаков и просуммируем, чтобы получить начальный вектор суммы ЛРП: вычисляем аналогично Задаче 5.
     
     В зависимости от начального вектора минимальным многочленом может быть $m(x)\in\{x^3+x+1, (x^3+x+1)^2\}$, 1 не подходит, так как начальный вектор ненулевой. Определяем для полученного начального состояния, начиная с многочлена-претендента меньшей степени, может ли он вырабатывать данную последовательность и получаем минимальный многочлен.
     
     \item $f_1(x) = x^3+x+1, f_1\in F_2[x]$, $f_2(x) = x^3+1, f_2\in F_2[x]$
    
     Многочлены $x^3+x+1$  не имеет корней, а значит неприводим, $x^3+1 = (x+1)(x^2+x+1)$. Характеристический многочлен суммы двух ЛРП $f(x) = (x^3+x+1)(x^3+1)$ 6 степени, следовательно вектор начального состояния для данной ЛРП имеет длину 6. Для установленного варианта начальных векторов выработаем последовательность до 6 знаков и просуммируем, чтобы получить начальный вектор суммы ЛРП: вычисляем аналогично Задаче 5.
     
     В зависимости от начального вектора минимальным многочленом может быть $m(x)\in\{x+1, x^2+x+1, x^3+1, x^3+x+1, (x^3+x+1)(x+1), (x^3+x+1)(x^2+x+1), (x^3+x+1)(x^3+1)\}$, 1 не подходит, так как начальный вектор ненулевой. Определяем для полученного начального состояния, начиная с многочлена-претендента меньшей степени, может ли он вырабатывать данную последовательность и получаем минимальный многочлен.
\end{enumerate}

\subsection{Задача 7}
Заданы две ЛРП с х.м. $f_1(x)=x^2+x+1 \in F_2[x], f_2(x)=x^2+1\in F_2[x]$. Начальные состояния указанных ЛРП равны соответственно $ (11, 11), (11, 10), (11, 01), (10, 11),$ $ (01, 11), (01, 01), $ $(01, 10), (10, 10), (10, 01) $. Найти минимальный период их произведения.

Первая характеристический многочлен $f_1(x)=x^2+x+1$ непримводим, тогда он совпадает с минимальным многочленом и его период - минимальный период первой ЛРП $\omega_1 = 2^{deg(f_1(x))=2} -1 = 3$. Второй характеристический многочлен приводим $f_2(x)=x^2+1 = (x+1)^2$, тогда в зависимости от начального состояния период данной ЛРП равен $\omega_2 = 1$ (для вектора $(11)$) или $\omega_2 = 2$. Произведение ЛРП - также ЛРП, и ее период (не обязательно минимальный) равен $\omega = $НОК$(\omega_1,\omega_2) = 3$ или НОК$(\omega_1,\omega_2) = 6$.

Рассмотрим оба принципиальных варианта:
\begin{enumerate}
    \item (11, 11)
    $\omega = $НОК$(\omega_1,\omega_2) = 3; x^w+1$ - х.м.
    
    Выработаем 3 знак - (110, 111), тогда начальный вектор произведения ЛРП (110). $x^3+1 = (x+1)(x^2+x+1)$, и как видно из начального вектора $(x^2+x+1)$ - минимальный многочлен, тогда минимальный период ЛРП равен 3.
    \item (11,10)
    $\omega = $НОК$(\omega_1,\omega_2) = 6; x^w+1$ - х.м.
    
    Выработаем до 6 знака - (110110, 101010), тогда начальный вектор произведения ЛРП (100010). $x^6+1 = (x+1)^2(x^2+x+1)^2$, и как видно из начального вектора $(x+1)^2(x^2+x+1)$ - минимальный многочлен, тогда минимальный период ЛРП равен 6.
\end{enumerate}

\subsection{Задача 8}
Укажите функциональную связь между выходным знаком с номером $m = \{5,6,7,8,9,10\}$ и координатами начального состояния $x=(x_1,x_2,x_3)$ фильтрующего генератора, вырабатывающего выходную последовательность по закону: 

$\gamma_1 = f(x)$

$\gamma_2=f(\delta_L(x))$

...

$\gamma_j=f(\delta_{L^{j-1}}(x))$

...

$f(x)=f(x_1,x_2,x_3)\in\{x_1 x_3+x_2, x_1 x_2+x_3\}$;

$\delta_L(x)=\delta_L(x_1,x_2,x_3)=(x_2,x_3,L(x)), L(x)=L(x_1,x_2,x_3)= x_1+x_2$

\begin{enumerate}
    \item $f(x)=x_1 x_3 + x_2$
    
    $\gamma_1= x_1 x_3 +x_2$
    
    $\gamma_2 = x_2 (x_1 + x_2) + x_3 = x_1 x_2 + x_2 + x_3$
    
    $\gamma_3 = x_2 x_3 + x_3 + x_1 + x_2$
    
    $\gamma_4 = x_3 (x_1 + x_2) + x_1 + x_2 + x_2 + x_3 = x_1 x_3 + x_2 x_3 + x_1 + x_3$
    
    $\gamma_5 = x_2 (x_1 + x_2) + x_3 (x_1 + x_2) + x_2 + x_1 + x_2 = x_1 x_2 + x_1 x_3 + x_2 x_3 + x_2 +x_1$
    
    $\gamma_6 = x_2 x_3 + x_2 (x_1 + x_2) + x_3 (x_1 + x_2) + x_2 + x_3 = x_1 x_2 + x_1 x_3 + x_3$
    
    $\gamma_7 = x_2 x_3 + x_2 (x_1 + x_2) + x_1 + x_2 = x_1 x_2 + x_2 x_3 + x_1$
    
    $\gamma_8 = x_2 x_3 + x_3 (x_1 + x_2) + x_2 = x_1 x_3 + x_2$
    
    Зациклилось.
    
    
    \item $f(x)=x_1 x_2 + x_3$
    
    $\gamma_1 = x_1 x_2 + x_3$
    
    $\gamma_2 = x_2 x_3 + x_1 + x_2$
    
    $\gamma_3 = x_3 (x_1 + x_2) + x_2 + x_3 = x_1 x_3 + x_2 x_3 + x_2 + x_3$
    
    $\gamma_4 = x_2 (x_1 + x_2) + x_3 (x_1 + x_2) + x_3 + x_1 + x_2 = x_1 x_2 + x_1 x_3 + x_2 x_3 + x_1 + x_3$
    
    $\gamma_5 = x_2 x_3 + x_2 (x_1 + x_2) + x_3 (x_1 + x_2) +x_2 + x_1 + x_2 = x_1 x_2 + x_1 x_3 + x_1 + x_2$
    
    $\gamma_6 = x_2 x_3 + x_2 (x_1 + x_2) + x_2 + x_3 = x_1 x_2 + x_2 x_3 + x_3$
    
    $\gamma_7 = x_2 x_3 + x_3 (x_1 + x_2) + x_1 + x_2 = x_1 x_3 + x_1 + x_2$
    
    $\gamma_8 = x_2 (x_1 + x_2) + x_2 + x_3 = x_1 x_2 + x_3$
    
    Зациклилось.
\end{enumerate}


\subsection{Задача 9}
Найти вероятность выходной 3-гаммы $\gamma = (\gamma_1,\gamma_2,\gamma_3) \in \{ (000), (001), (010),$ $ (100), (110), (011),$ $(101), (111) \}$ при условии равновероятного входа для фильтрующей схемы, задаваемой функцией $f=f(x_1,x_2,x_3)\in \{x_1 x_3+x_2, x_1 x_3+x_1+x_2+x_3, x_1 x_3+x_2+1\}$, $\gamma_j = f(x_j, x_{j+1}, x_{j+2}), j=1,2,3$.

$x_1 // x_2 // x_3 // x_4 // x_5 // (\gamma_1,\gamma_2,\gamma_3) = (x_1 x_3 + x_2, x_2 x_4 + x_3, x_3 x_5 + x_4) // (x_1 x_3+x_1+x_2+x_3, x_2 x_4+x_2+x_3+x_4, x_3 x_5+x_3+x_4+x_5) // (x_1 x_3+x_2+1, x_2 x_4+x_3+1, x_3 x_5+x_4+1)$

$0 // 0 // 0 // 0 // 0 // (0,0,0) // (0,0,0) // (1,1,1)$

$0 // 0 // 0 // 0 // 1 // (0,0,0) // (0,0,1) // (1,1,1)$

$0 // 0 // 0 // 1 // 0 // (0,0,1) // (0,1,1) // (1,1,0)$

$0 // 0 // 0 // 1 // 1 // (0,0,1) // (0,1,0) // (1,1,0)$

$0 // 0 // 1 // 0 // 0 // (0,1,0) // (1,1,1) // (1,0,1)$

$0 // 0 // 1 // 0 // 1 // (0,1,1) // (1,1,1) // (1,0,0)$

$0 // 0 // 1 // 1 // 0 // (0,1,1) // (1,0,0) // (1,0,0)$

$0 // 0 // 1 // 1 // 1 // (0,1,0) // (1,0,0) // (1,0,1)$

$0 // 1 // 0 // 0 // 0 // (1,0,0) // (1,1,0) // (0,1,1)$

$0 // 1 // 0 // 0 // 1 // (1,0,0) // (1,1,1) // (0,1,1)$

$0 // 1 // 0 // 1 // 0 // (1,1,1) // (1,1,1) // (0,0,0)$

$0 // 1 // 0 // 1 // 1 // (1,1,1) // (1,1,0) // (0,0,0)$

$0 // 1 // 1 // 0 // 0 // (1,1,0) // (0,0,1) // (0,0,1)$

$0 // 1 // 1 // 0 // 1 // (1,1,1) // (0,0,1) // (0,0,0)$

$0 // 1 // 1 // 1 // 0 // (1,0,1) // (0,0,0) // (0,1,0)$

$0 // 1 // 1 // 1 // 1 // (1,0,0) // (0,0,0) // (0,1,1)$

$1 // 0 // 0 // 0 // 0 // (0,0,0) // (1,0,0) // (1,1,1)$

$1 // 0 // 0 // 0 // 1 // (0,0,0) // (1,0,1) // (1,1,1)$

$1 // 0 // 0 // 1 // 0 // (0,0,1) // (1,1,1) // (1,1,0)$

$1 // 0 // 0 // 1 // 1 // (0,0,1) // (1,1,0) // (1,1,0)$

$1 // 0 // 1 // 0 // 0 // (1,1,0) // (1,1,1) // (0,0,1)$

$1 // 0 // 1 // 0 // 1 // (1,1,1) // (1,1,1) // (0,0,0)$

$1 // 0 // 1 // 1 // 0 // (1,1,1) // (1,0,0) // (0,0,0)$

$1 // 0 // 1 // 1 // 1 // (1,1,0) // (1,0,0) // (0,0,1)$

$1 // 1 // 0 // 0 // 0 // (1,0,0) // (0,1,0) // (0,1,1)$

$1 // 1 // 0 // 0 // 1 // (1,0,0) // (0,1,1) // (0,1,1)$

$1 // 1 // 0 // 1 // 0 // (1,1,1) // (0,1,1) // (0,0,0)$

$1 // 1 // 0 // 1 // 1 // (1,1,1) // (0,1,0) // (0,0,0)$

$1 // 1 // 1 // 0 // 0 // (0,1,0) // (0,0,1) // (1,0,1)$

$1 // 1 // 1 // 0 // 1 // (0,1,1) // (0,0,1) // (1,0,0)$

$1 // 1 // 1 // 1 // 0 // (0,0,1) // (0,0,0) // (1,1,0)$

$1 // 1 // 1 // 1 // 1 // (0,0,0) // (0,0,0) // (1,1,1)$

Тогда вероятности комбинаций гаммы следующие:

$(\gamma_1,\gamma_2,\gamma_3)// (x_1 x_3 + x_2, x_2 x_4 + x_3, x_3 x_5 + x_4) // (x_1 x_3+x_1+x_2+x_3, x_2 x_4+x_2+x_3+x_4, x_3 x_5+x_3+x_4+x_5) // (x_1 x_3+x_2+1, x_2 x_4+x_3+1, x_3 x_5+x_4+1)$

$0//0//0//\dfrac{5}{2^5}//\dfrac{5}{2^5}//\dfrac{7}{2^5}$

$0//0//1//\dfrac{5}{2^5}//\dfrac{5}{2^5}//\dfrac{3}{2^5}$

$0//1//0//\dfrac{3}{2^5}//\dfrac{3}{2^5}//\dfrac{1}{2^5}$

$0//1//1//\dfrac{3}{2^5}//\dfrac{3}{2^5}//\dfrac{5}{2^5}$

$1//0//0//\dfrac{5}{2^5}//\dfrac{5}{2^5}//\dfrac{3}{2^5}$

$1//0//1//\dfrac{1}{2^5}//\dfrac{1}{2^5}//\dfrac{3}{2^5}$

$1//1//0//\dfrac{3}{2^5}//\dfrac{3}{2^5}//\dfrac{5}{2^5}$

$1//1//1//\dfrac{7}{2^5}//\dfrac{7}{2^5}//\dfrac{5}{2^5}$

\subsection{Задача 10}
Найти период нелинейной рекурренты $x_1,x_2,...$, вырабатываемой из начального вектора-состояния $(x_1,x_2,...,x_n)= (x_1,x_2,x_3,x_4)=(1010)$, $f=x_1+L(x_2,...,x_n)+(x_2+1)(x_3+1)\cdot\cdot\cdot(x_n+1) = x_1+ L(x_2,x_3,x_4)+(x_2+1)(x_3+1)(x_4+1)$, $L(x_2,x_3,x_4)\in\{x_2,x_3,x_4,x_2+x_3,x_2+x_4,x_3+x_4,x_2+x_3+x_4\}$.

\begin{enumerate}
    \item $L(x_2,x_3,x_4) = x_2$
    
    $f(x) = x_1 + x_2 + \overline{x_2}\cdot \overline{x_3}\cdot \overline{x_4}$
    
    $x_5 = x_1 + x_2 + \overline{x_2}\cdot \overline{x_3}\cdot \overline{x_4} = 1 + 0 + 1\cdot0\cdot1=1$
    
    $x_6 = x_2 + x_3 +  \overline{x_3}\cdot \overline{x_4}\cdot \overline{x_5} = 0 + 1 + 0\cdot1\cdot0 = 1$
    
    $x_7 = x_3 + x_4 +  \overline{x_4}\cdot \overline{x_5}\cdot \overline{x_6} = 1 + 0 + 1\cdot0\cdot0 = 1$
    
    $x_8 = x_4 + x_5 +  \overline{x_5}\cdot \overline{x_6}\cdot \overline{x_7} = 0 + 1 + 0\cdot0\cdot0 = 1$
    
    $x_9 = x_5 + x_6 +  \overline{x_6}\cdot \overline{x_7}\cdot \overline{x_8} = 1 + 1 + 0\cdot0\cdot0 = 0$
    
    $x_{10} = x_6 + x_7 +  \overline{x_7}\cdot \overline{x_8}\cdot \overline{x_9} = 1 + 1 + 0\cdot0\cdot1 = 0$
    
    $x_{11} = x_7 + x_8 +  \overline{x_8}\cdot \overline{x_9}\cdot \overline{x_{10}} = 1 + 1 + 0\cdot1\cdot1 = 0$
    
    $x_{12} = x_8 + x_9 +  \overline{x_9}\cdot \overline{x_{10}}\cdot \overline{x_{11}} = 1 + 0 + 1\cdot1\cdot1 = 0$
    
    $x_{13} = x_9 + x_{10} +  \overline{x_{10}}\cdot \overline{x_{11}}\cdot \overline{x_{12}} = 0 + 0 + 1\cdot1\cdot1 = 1$
    
    $x_{14} = x_{10} + x_{11} +  \overline{x_{11}}\cdot \overline{x_{12}}\cdot \overline{x_{13}} = 0 + 0 + 1\cdot1\cdot0 = 0$
    
    $x_{15} = x_{11} + x_{12} +  \overline{x_{12}}\cdot \overline{x_{13}}\cdot \overline{x_{14}} = 0 + 0 + 1\cdot0\cdot1 = 0$
    
    $x_{16} = x_{12} + x_{13} +  \overline{x_{13}}\cdot \overline{x_{14}}\cdot \overline{x_{15}} = 0 + 1 + 0\cdot1\cdot1 = 1$
    
    $x_{17} = x_{13} + x_{14} +  \overline{x_{14}}\cdot \overline{x_{15}}\cdot \overline{x_{16}} = 1 + 0 + 1\cdot1\cdot0 = 1$
    
    $x_{18} = x_{14} + x_{15} +  \overline{x_{15}}\cdot \overline{x_{16}}\cdot \overline{x_{17}} = 0 + 0 + 1\cdot0\cdot0 = 0$
    
    $x_{19} = x_{15} + x_{16} +  \overline{x_{16}}\cdot \overline{x_{17}}\cdot \overline{x_{18}} = 0 + 1 + 0\cdot0\cdot1 = 1$
    
    $x_{20} = x_{16} + x_{17} +  \overline{x_{17}}\cdot \overline{x_{18}}\cdot \overline{x_{19}} = 1 + 1 + 0\cdot1\cdot0 = 0$
    
    Таким образом, $(x_1, x_2, x_3, x_4) = (x_{17}, x_{18}, x_{19}, x_{20}) \Rightarrow r = 16$
    
\end{enumerate}


\section{Невошедшее из контрольной работы №1}

\subsection{Задача 7}
Найти период многочлена:
\begin{enumerate}
    \item $f(x)=x^4+x^3+x^2+x+1; F_2[x]$
    
    Корней у многочлена нет ($1,-1$ не подходят), поэтому необходимо рассмотреть неприводимые многочлены 2 степени. Таких в нашем поле только одно - $1 + x + x^2$, проверим делимость простым делением уголком - остаток от деления равен $x+1$. Таким образом, многочлен $f(x)$ неприводим, тогда в соответствии со случаем 1 период должен быть делителем числа $ q^m -1 = 2^4 - 1 = 15$. Рассмотрим числа $\{3, 5, 15\}$. $x^3 \mod x^4+x^3+x^2+x+1 = x^3 \neq 1$, $x^5 \mod x^4+x^3+x^2+x+1 = x(x^3+x^2+x+1) = 1$, следовательно $r= 5$.

    \item $f(x)=2x+1; Z_3[x]$
    
    Многочлен первой степени, поэтому он неприводим, но тогда период многочлена может быть равен $1$ или $3^1-1 = 2$. $x -1 (\mod{2x + 1}) = 2\dfrac{x + 2}{2} (\mod{2x + 1}) = 2(2x + 1) (\mod{2x + 1}) = 0$, следовательно период $r = 1$.
    
    \item $f(x)=x+1; Z_3[x]$
    
    Многочлен первой степени, поэтому он неприводим, но тогда период многочлена может быть равен $1$ или $3^1-1 = 2$. $x - 1 (\mod{x + 1}) = (x + 2) (\mod{x + 1}) = 1 \neq 0$, следовательно период $r \neq 1$. Таким образом, тогда в соответствии со случаем 1 период многочлена $r = q^m -1 = 3^1 -1 = 2$.
    
    \item $f(x)=x^2+x+1; Z_3[x]$
    
    $f(x) = x^2 + x + 1 = x^2 -2x +1 = (x - 1)^2$. Таким образом, в соответстви со случаем 2, так как $x - 1 (\mod{x - 1}) = 0$, $e = r(x-1) = 1$, $p = 3$, $t$ – наименьшее натуральное число, при котором $p^t\geq n$, тогда $t = 1$. Тогда период многочлена может быть ${1, 3}$. Период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, поэтому в данном примере $r = 3$.

    \item $f(x)=x^2+x+2; Z_3[x]$
    
    Так как корней у многочлена нет ($1,2,3$ не подходят), он неприводим. Период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, тогда в соответствии со случаем 1 период многочлена должен быть делителем числа $q^m -1 = 3^2 -1 = 8$. Рассмотрим числа $\{2, 4, 8\}$. $x^2 \mod x^2 + x +2 = - x - 2 \neq 1$,  $x^4 \mod x^2 + x +2 = (2x + 1)^2 = x^2 + x + 1 = - 1 \neq 1$. Следовательно, $r=8$.

    \item $f(x)=x^2+2x+2; Z_3[x]$
    
    Так как корней у многочлена нет ($1,2,3$ не подходят), он неприводим. Период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, тогда в соответствии со случаем 1 период многочлена должен быть делителем числа $q^m -1 = 3^2 -1 = 8$. Рассмотрим числа $\{2, 4, 8\}$. $x^2 \mod x^2 + 2x +2 = x +1 \neq 1$,  $x^4 \mod x^2 + 2x +2 = (x +1)^2 = x^2 + 2x + 1 = - 1 \neq 1$. Следовательно, $r=8$.

    \item $f(x)=x^2+1; Z_3[x]$
    
    Так как корней у многочлена нет ($1,2,3$ не подходят), он неприводим. Период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, тогда в соответствии со случаем 1 период многочлена должен быть делителем числа $q^m -1 = 3^2 -1 = 8$. Рассмотрим числа $\{2, 4, 8\}$. $x^2 \mod x^2 + 1 = -1 \neq 1$,  $x^4 \mod x^2 + 1 = (-1)^2 = 1$. Следовательно, $r=4$.

    \item $f(x)=x^3+1; Z_3[x]$
    
    Так как у многочлена есть корень $2$, делим уголком на $x-2 = x+1$ и получаем $f(x) = (x+1) (x^2 + 2x +1) = (x+1)^3$. Таким образом в соответствии со случаем 2, так как $x - 1 (\mod{x + 1}) = 1 \neq 0$, $e = r(x-1) = 3^1 - 1 = 2$, $p = 3$, $t$ – наименьшее натуральное число, при котором $p^t\geq n$, тогда $t = 1$. Тогда период многочлена может быть ${2, 6}$. Проверим для $r = 2: x^2 (\mod x^3 + 1) = x^2 \neq 1$, тогда в данном примере $r = 6$.

    \item $f(x)=x^3+x+1; Z_3[x]$
    
    Так как у многочлена есть корень $1$, делим уголком на $x-1$ и получаем $f(x) = (x-1) (x^2 + x +2)$. Из примера 5. видим, что $(x^2 + x +2)$ неприводим и его период $r(x^2 + x +2) = 8$. Период $x -1$, так как $x -1 (\mod{x - 1}) = 0$, равен $1$. Тогда в соответствии со случаем 3: $r =$НОК$(r(x-1), r(x^2 + x +2)) = $НОК$(1, 8) = 8$.
    

    \item $f(x)=x^3+x+2; Z_3[x]$
    Так как у многочлена есть корень $2$, делим уголком на $x-2 = x+1$ и получаем $f(x) = (x+1) (x^2 + x +2)$. Из примера 5. видим, что $(x^2 + x +2)$ неприводим и его период $r(x^2 + x +2) = 8$. Период $x + 1$, из примера 3., равен $2$. Тогда в соответствии со случаем 3: $r =$НОК$(r(x+1), r(x^2 + x +2)) = $НОК$(2, 8) = 8$.
    
\end{enumerate}

\subsection{Задача 8}
Укажите все примитивные многочлены из множества:


P.S. Многочлен называется примитивным, если он неприводим и имеет максимальный период $q^m - 1$.

\begin{enumerate}
    \item $f(x)\in\{x+1, x^2+1, x^2+x+1, x^3+1\}, (f(x)\in F_2[x])$
    
    $x \mod x+1 = 1$, следовательно $ r = 1 = q^m -1 = 2^1 -1$, тогда многочлен имеет максимальный период и неприводим, тк имеет степень 1. Примитивен.
    
    $x^2 + 1 = (x+1)^2$, приводим. Не примитивен.
    
    $ x^2+x+1$ непримводим, тк не имеет корней. В соответствии со случаем 1, так как период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, $r = q^m -1 = 2^2 - 1 = 3$, тк 3 - простое число. Примитивен.
    
    $x^3 + 1 = (x+1)(x^2 - x + 1)$ приводим. Не примитивен.

    \item $f(x)\in\{x^2+1, x^3+1, x^3+x+1\}, (f(x)\in F_2[x])$
    
    $x^2 + 1 = (x+1)^2$, приводим. Не примитивен.
    
    $x^3 + 1 = (x+1)(x^2 - x + 1)$ приводим. Не примитивен.
    
    $x^3+x+1$ неприводим, тк не имеет корней. В соответствии со случаем 1, так как период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, $r = q^m -1 = 2^3 - 1 = 7$, тк 7 - простое число. Примитивен.

    \item $f(x)\in\{x^3+1, x^3+x^2+1, x^4+x^2+1\}, (f(x)\in F_2[x])$
    
    $x^3 + 1 = (x+1)(x^2 - x + 1)$ приводим. Не примитивен.
    
    $x^3+x^2+1$ не имеет корней, неприводим. В соответствии со случаем 1, так как период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, $r = q^m -1 = 2^3 - 1 = 7$, тк 7 - простое число. Примитивен.
    
    $ x^4+x^2+1$ не имеет корней, приводим: $ x^4+x^2+1 = (x^2+x+1)^2$. Не примитивен.

    \item $f(x)\in\{x^5+1, x^5+x+1, x^4+x^2+x+1\}, (f(x)\in F_2[x])$
    
    $x^5+1$ имеет корень 1, приводим. Не примитивен.
    
    $x^5+x+1$ не имеет корней, неприводим. В соответствии со случаем 1, так как период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, $r = q^m -1 = 2^5 - 1 = 31$, тк 31 - простое число. Примитивен.
    
    $x^4+x^2+x+1$ имеет корень 1, приводим. Не примитивен.

    \item $f(x)\in\{x^5+x^2+1, x^3+x^2+x+1, x^4+x^3+x^2+x+1\}, (f(x)\in F_2[x])$
    
    $x^5+x^2+1$ корней нет ($0$ или $1$ не подходят), делители следует искать срели многочленов степени $2,3$, причем неприводимых. Таких 2 степени в нашем поле только одно - $1 + x + x^2$, проверим делимость простым делением уголком - остаток от деления равен $1$, получаем, что $f(x)$ неприводим. В соответствии со случаем 1, так как период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, $r = q^m -1 = 2^5 - 1 = 31$, тк 31 - простое число. Примитивен.

    $x^3+x^2+x+1$ имеет корень 1, приводим. Не примитивен.
    
    $ x^4+x^3+x^2+x+1 $ корней нет ($0$ или $1$ не подходят), делители следует искать срели многочленов степени $2$, причем неприводимых. Таких 2 степени в нашем поле только одно - $1 + x + x^2$, проверим делимость простым делением уголком - остаток от деления равен $x+1$, получаем, что $f(x)$ неприводим. В соответствии со случаем 1, так как период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, период должен быть делителем числа $ q^m -1 = 2^4 - 1 = 15$. Рассмотрим числа $\{3, 5, 15\}$. $x^3 \mod x^4+x^3+x^2+x+1 = x^3 \neq 1$, $x^5 \mod x^4+x^3+x^2+x+1 = x(x^3+x^2+x+1) = 1$, следовательно $r= 5$. Не примитивен.
    
    \item $f(x)\in\{x-2, x-1, x^2+1\}, (f(x)\in Z_3[x])$
    
    Многочлен $x-2$ первой степени, поэтому он неприводим, но тогда период многочлена может быть равен 1. $x - 1 (\mod{x - 2}) = 1 \neq 0$, следовательно период $r \neq 1$. Таким образом, тогда в соответствии со случаем 1 период многочлена $r = q^m - 1 = 3^1 -1 = 2$. Примитивен.
    
    Многочлен $x-1$ первой степени, поэтому он неприводим, но тогда период многочлена может быть равен 1. $x - 1 (\mod{x - 1}) = 0$, следовательно период $r = 1 \neq q^m - 1 = 3^1 -1 = 2$. Не примитивен.
    
    Так как корней у многочлена $x^2+1$ нет ($1,2,3$ не подходят), он неприводим. Период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, тогда в соответствии со случаем 1 период многочлена должен быть делителем числа $q^m -1 = 3^2 -1 = 8$. Рассмотрим числа $\{2, 4, 8\}$. $x^2 \mod x^2 + 1 = -1 \neq 1$,  $x^4 \mod x^2 + 1 = (-1)^2 = 1$. Следовательно, $r=4 \neq q^m -1 = 3^2 -1 = 8$. Не примитивен.

    \item $f(x)\in\{x+2, x^2+2, x^3+2\}, (f(x)\in Z_3[x])$
    
     Многочлен $x+2 = x-1$ первой степени, поэтому он неприводим, но тогда период многочлена может быть равен 1. $x - 1 (\mod{x - 1}) = 0$, следовательно период $r = 1 \neq q^m - 1 = 3^1 -1 = 2$. Не примитивен.
     
     Многочлен $ x^2+2$ имеет корень 1, приводим. Не примитивен.
     
     Многочлен $ x^3+2$ имеет корень 1, приводим. Не примитивен.

    \item $f(x)\in\{x^2+x+1, x^2-x+1, x^2+x+2\}, (f(x)\in Z_3[x])$
    
    Многочлен $ x^2+x+1$ имеет корень 1, приводим. Не примитивен.
    
    Многочлен $ x^2-x+1$ имеет корень 2, приводим. Не примитивен.
    
    Так как корней у многочлена $x^2+x+2$ нет ($1,2,3$ не подходят), он неприводим. Период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, тогда в соответствии со случаем 1 период многочлена должен быть делителем числа $q^m -1 = 3^2 -1 = 8$. Рассмотрим числа $\{2, 4, 8\}$. $x^2 \mod x^2 + x +2 = - x - 2 \neq 1$,  $x^4 \mod x^2 + x +2 = (2x + 1)^2 = x^2 + x + 1 = - 1 \neq 1$. Следовательно, $r=8$. Примитивен.

    \item $f(x)\in\{x^2+1, x^2+2, x^2+2x+2\}, (f(x)\in Z_3[x])$
    
    Так как корней у многочлена $x^2+1$ нет ($1,2,3$ не подходят), он неприводим. Период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, тогда в соответствии со случаем 1 период многочлена должен быть делителем числа $q^m -1 = 3^2 -1 = 8$. Рассмотрим числа $\{2, 4, 8\}$. $x^2 \mod x^2 + 1 = -1 \neq 1$,  $x^4 \mod x^2 + 1 = (-1)^2 = 1$. Следовательно, $r=4\neq q^m -1 = 3^2 -1 = 8$. Не примитивен.
    
    Многочлен $ x^2+2$ имеет корень 1, приводим. Не примитивен.
    
    Так как корней у многочлена $x^2+2x+2$ нет ($1,2,3$ не подходят), он неприводим. Период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, тогда в соответствии со случаем 1 период многочлена должен быть делителем числа $q^m -1 = 3^2 -1 = 8$. Рассмотрим числа $\{2, 4, 8\}$. $x^2 \mod x^2 + 2x +2 = x +1 \neq 1$,  $x^4 \mod x^2 + 2x +2 = (x +1)^2 = x^2 + 2x + 1 = - 1 \neq 1$. Следовательно, $r=8$. Примитивен.

    \item $f(x)\in\{x^2+2x+1, x^2+1, x^2-1\}, (f(x)\in Z_3[x])$
    
     Многочлен $ x^2+2x+1$ имеет корень 2, приводим. Не примитивен.
     
     Так как корней у многочлена $x^2+1$ нет ($1,2,3$ не подходят), он неприводим. Период многочлена степени выше 1 должен быть больше 1, тогда в соответствии со случаем 1 период многочлена должен быть делителем числа $q^m -1 = 3^2 -1 = 8$. Рассмотрим числа $\{2, 4, 8\}$. $x^2 \mod x^2 + 1 = -1 \neq 1$,  $x^4 \mod x^2 + 1 = (-1)^2 = 1$. Следовательно, $r=4\neq q^m -1 = 3^2 -1 = 8$. Не примитивен.
     
      Многочлен $ x^2-1$ имеет корень 1, приводим. Не примитивен.
     
\end{enumerate}

\subsection{Задача 9}

Последовательность $c(1),c(2),c(3),c(4),c(5), ... = 1,2,3,0,4,...$ является суммой двух чисто периодических последовательностей над полем $Z_5$, периоды которых равны $8$ и $12$. Найти $c(51), c(52), c(53), c(50), c(49), c(29), c(28), c(27), c(26), c(25)$.

Одним из периодов суммы двух чисто периодических последовательностей является наименьшее общее кратное периодов двух этих последовательностей, но может быть и меньше. Для решения данной задачи нам достаточно найти какой-либо период $r = $НОК$(8, 12) = 24$.
Тогда $c(51)=c(3)=3, c(52)=c(4)=0, c(53)=c(5)=4, c(50)=c(2)=2, c(49)=c(1)=1, c(29)=c(5)=4, c(28)=c(4)=0, c(27)=c(3)=3, c(26)=c(2)=2, c(25)=c(1)=1$

\subsection{Задача 10}

Укажите все двоичные характеристические многочлены $f\in\{f_1, f_2, f_3\}$, для которых в семействе $S(f)$ существует ЛРП с минимальным периодом $w$.

п/п w Набор функций

\begin{enumerate}
    \item $w=2, f\in \{x+1, x^2+1, x^3+1\}$
    Семейство ЛРП строится на основании характеристической функции $f_i$, минимальный период ЛРП является периодом ее минимального многочена. Минимальный многочлен - некоторый делитель характеристической функции. $f_1$ - неприводимый многочлен, его делители $1, x+1$, тогда возможный период только $w=1$, следовательно $f_1$ - не включаем в ответ. $f_2$ раскладывется как $(x+1)^2$, его делители $1, x+1, x^2+1$, тогда возможные периоды $1, 2$, следовательно $f_2$ - включаем в ответ. $f_3$ раскладывется как $(x+1)(x^2+x+1)$, его делители $1, x+1, x^2+x+1, x^3+1$, тогда возможные периоды $1, 3$, следовательно $f_3$ - не включаем в ответ. 
    
    \item $w=3, f\in \{(x+1)^2, x^3+1, x^3+x+1\}$
    Семейство ЛРП строится на основании характеристической функции $f_i$, минимальный период ЛРП является периодом ее минимального многочена. Минимальный многочлен - некоторый делитель характеристической функции. $f_1$ раскладывется как $(x+1)^2$, его делители $1, x+1, x^2+1$, тогда возможные периоды $1, 2$, следовательно $f_1$ - не включаем в ответ. $f_2$ раскладывется как $(x+1)(x^2+x+1)$, его делители $1, x+1, x^2+x+1, x^3+1$, тогда возможные периоды $1, 3$, следовательно $f_2$ - включаем в ответ. $f_3$ - неприводимый многочлен, его делители $1, x^3+x+1$, тогда возможные периоды $1, 2^3-1=7$, следовательно $f_3$ - не включаем в ответ. 
    
    \item $w=4, f\in \{(x+1)^2, (x+1)^3, x^3+x^2+1\}$
    Семейство ЛРП строится на основании характеристической функции $f_i$, минимальный период ЛРП является периодом ее минимального многочена. Минимальный многочлен - некоторый делитель характеристической функции. $f_1$ раскладывется как $(x+1)^2$, его делители $1, x+1, x^2+1$, тогда возможные периоды $1, 2$, следовательно $f_1$ - не включаем в ответ. $f_2$ раскладывется как $(x+1)^3$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^3+x^2+x+1$, тогда возможные периоды $1, 2, 4$, следовательно $f_2$ - включаем в ответ. $f_3$ - неприводимый многочлен, его делители $1, x^3+x^2+1$, тогда возможные периоды $1, 2^3-1=7$, следовательно $f_3$ - не включаем в ответ. 
    
    \item $w=6, f\in \{(x+1)^2, (x+1), x^4+x^2+1\}$
    Семейство ЛРП строится на основании характеристической функции $f_i$, минимальный период ЛРП является периодом ее минимального многочена. Минимальный многочлен - некоторый делитель характеристической функции. $f_1$ раскладывется как $(x+1)^2$, его делители $1, x+1, x^2+1$, тогда возможные периоды $1, 2$, следовательно $f_1$ - не включаем в ответ. $f_2$ - неприводимый многочлен, его делители $1, x+1$, тогда возможный период только $w=1$, следовательно $f_2$ - не включаем в ответ. $f_3$ раскладывется как $(x^2+x+1)^2$, его делители $1, x^2+x+1, x^4+x^2+1$, тогда возможные периоды $1, 2^2-1=3, 2^4-1=15$,, следовательно $f_3$ - не включаем в ответ. 
    
    \item $w=4, f\in \{(x+1)^4, x^3+1, x^2+x+1\}$
    Семейство ЛРП строится на основании характеристической функции $f_i$, минимальный период ЛРП является периодом ее минимального многочена. Минимальный многочлен - некоторый делитель характеристической функции. $f_1$ раскладывется как $(x+1)^4$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^3 +x^2+x + 1, x^4 +1$, тогда возможные периоды $1, 2, 4$, следовательно $f_1$ - включаем в ответ. $f_2$ раскладывется как $(x+1)(x^2+x+1)$, его делители $1, x+1, x^2+x+1, x^3+1$, тогда возможные периоды $1, 3$, следовательно $f_2$ - не включаем в ответ. $f_3$ - неприводимый многочлен, его делители $1, x^2+x+1$, тогда возможные периоды $1, 2^2-1=3$, следовательно $f_3$ - не включаем в ответ.
    
    \item $w=3, f\in \{(x+1)^3, x^3+1, x^2+x+1\}$
    Семейство ЛРП строится на основании характеристической функции $f_i$, минимальный период ЛРП является периодом ее минимального многочена. Минимальный многочлен - некоторый делитель характеристической функции. $f_1$ раскладывется как $(x+1)^3$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^3 +x^2+x+ 1$, тогда возможные периоды $1, 2, 4$, следовательно $f_1$ - не включаем в ответ. $f_2$ раскладывется как $(x+1)(x^2+x+1)$, его делители $1, x+1, x^2+x+1, x^3+1$, тогда возможные периоды $1, 3$, следовательно $f_2$ - включаем в ответ. $f_3$ - неприводимый многочлен, его делители $1, x^2+x+1$, тогда возможные периоды $1, 2^2-1=3$, следовательно $f_3$ - включаем в ответ.
    
    \item $w=4, f\in \{(x+1)^2, (x+1)^3, (x+1)^4\}$
    Семейство ЛРП строится на основании характеристической функции $f_i$, минимальный период ЛРП является периодом ее минимального многочена. Минимальный многочлен - некоторый делитель характеристической функции. $f_1$ раскладывется как $(x+1)^2$, его делители $1, x+1, x^2+1$, тогда возможные периоды $1, 2$, следовательно $f_1$ - не включаем в ответ. $f_2$ раскладывется как $(x+1)^3$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^3+x^2+x+1$, тогда возможные периоды $1, 2, 4$, следовательно $f_2$ - включаем в ответ. $f_3$ раскладывется как $(x+1)^4$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^3 +x^2+x+ 1, x^4 +1$, тогда возможные периоды $1, 2, 4$, следовательно $f_3$ - включаем в ответ.
    
    \item $w=6, f\in \{(x^3+1)(x+1)^2, (x^3+1)(x+1)\}$
    Семейство ЛРП строится на основании характеристической функции $f_i$, минимальный период ЛРП является периодом ее минимального многочена. Минимальный многочлен - некоторый делитель характеристической функции. $f_1$ раскладывется как $(x^2+x+1)(x+1)^3$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^2+x+1, (x+1)^3, (x^2+x+1)(x+1)^3$, тогда возможные периоды $1, 2, 3, 4, $НОК$(3,4)=12$, следовательно $f_1$ - не включаем в ответ. $f_2$ раскладывется как $(x^2+x+1)(x+1)^2$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^2+x+1, (x^2+x+1)(x+1)^2$, тогда возможные периоды $1, 2, 3, $НОК$(2,3)=6$, следовательно $f_2$ - включаем в ответ.
    
    \item $w=8, f\in \{(x+1)^8, (x+1)^7, (x+1)^6\}$
    Семейство ЛРП строится на основании характеристической функции $f_i$, минимальный период ЛРП является периодом ее минимального многочена. Минимальный многочлен - некоторый делитель характеристической функции. $f_1$ раскладывется как $(x+1)^8$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^3+x^2+x+1, x^4+1, x^5+x^4+x+1, x^6+x^4+x^2+1, x^7+x^6+x^5+x^4+x^3+x^2+x+1, x^8+1$, тогда возможные периоды $1, 2, 4, 8$, следовательно $f_1$ - включаем в ответ. $f_2$ раскладывется как $(x+1)^7$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^3+x^2+x+1, x^4+1, x^5+x^4+x+1, x^6+x^4+x^2+1, x^7+x^6+x^5+x^4+x^3+x^2+x+1$, тогда возможные периоды $1, 2, 4, 8$, следовательно $f_2$ - включаем в ответ. $f_3$ раскладывется как $(x+1)^6$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^3+x^2+x+1, x^4+1, x^5+x^4+x+1, x^6+x^4+x^2+1$, тогда возможные периоды $1, 2, 4, 8$, следовательно $f_3$ - включаем в ответ.
    
    \item $w=8, f\in \{(x+1)^5, (x+1)^6, (x+1)^7\}$
    Семейство ЛРП строится на основании характеристической функции $f_i$, минимальный период ЛРП является периодом ее минимального многочена. Минимальный многочлен - некоторый делитель характеристической функции. $f_1$ раскладывется как $(x+1)^5$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^3+x^2+x+1, x^4+1, x^5+x^4+x+1$, тогда возможные периоды $1, 2, 4, 8$, следовательно $f_1$ - включаем в ответ. $f_2$ раскладывется как $(x+1)^6$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^3+x^2+x+1, x^4+1, x^5+x^4+x+1, x^6+x^4+x^2+1$, тогда возможные периоды $1, 2, 4, 8$, следовательно $f_2$ - включаем в ответ. $f_3$ раскладывется как $(x+1)^6$, его делители $1, x+1, x^2+1, x^3+x^2+x+1, x^4+1, x^5+x^4+x+1, x^6+x^4+x^2+1, x^7+x^6+x^5+x^4+x^3+x^2+x+1$, тогда возможные периоды $1, 2, 4, 8$, следовательно $f_3$ - включаем в ответ.
\end{enumerate}
\backmatter %% Здесь заканчивается нумерованная часть документа и начинаются ссылки

%\include{81-biblio}


%\appendix   % Тут идут приложения

%\include{90-appendix1}

%\include{91-appendix2}

\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
